認真揸車問題 - 轉彎

粉紅色車同黃色車都喺紅綠燈停咗準備轉彎, 邊一架車有權入中間線(即B)

,

黃

黃囉

左一轉左一
左二轉左二

其實我本身都覺得係

但係屋企附近有個位， 粉紅色車成日都片出嚟搶中間線， 所以先想睇吓自己係唔係唔啱

邊個快邊個轉

香港人就係咁pk
一係讓佢 一係炒埋去

都係睇邊個快
但假設一樣我覺得係紅
正常邏輯係避免碰撞為先
紅出完先到黃就點都唔會hi到

多謝你6月10日的電郵， 查詢交通燈路口轉彎事宜。本署現回覆如下：

在交通燈轉右路口，如車輛由兩線行車路右轉往三線行車路，駛入三線行車路中線的優先權並不存在。而駕駛者轉彎時，應格外小心。留意車輛在道路上的位置及速度是否適當。提防車身較長的車輛在轉右時，須要橫越整個路面，才可轉彎。

在轉彎途中，因為駕駛人的視綫可能受其他車輛阻擋，應留意有沒有其他車輛駛近，而去選擇適合的行車線 ; 再者駕駛者不可切過道路的彎角。

謝謝你對道路安全的駕駛查詢。

運輸署署長
(黃家聰 代行)

觀塘道賽道

駕駛教師協會理事長黎文傑接受《港呢啲》訪問時表示，一般兩線轉出三線，大家都能使用中線，不過轉彎時應留意鄰車情況，「必須要留意隔籬車會唔會行中間線，如果左線係長身嘅車，有機會唔夠轉，拎中線先。」

好多時C條線停死車，所以會搶中線行，黃車醒目就慢起步讓一讓/直接拎最外線

即係兩個都無錯，要鬥快搶

真係而家先知 以為內線得一條
外線有兩條

即係紅去C黃去A
B線2架都得，鬥快
係咪咁?

睇黎係

冇優先權
安全做法係左入左右入右
轉完先cut線

不過好多香港人揸車係完全冇安全意識

無分 不過通常慢線啲大車多 一定要偷位轉
唔通俾人夾仲照過咩所以都係要讓/ 靠番自己嗰邊

左入左線 右入右線
中間互讓

依家左1 成日有死車所以轉過去都會直接轉入中線啦. 咁當然你要揸正黎做係你啱.

月經問題

c 加條轉彎線 引導d 車 會唔會好d

地下有劃線咪跟劃線有啲路口有延伸劃線guide住點入線

如果紅色係大貨車 睇吓你入中線會唔會變屎餅

即係一撞就50/50大家互賠

我快過佢都要讓? 咁先醒目?

如果咁講, 粉紅色醒目就唔應該一開始喺紅綠燈左邊線等

如果我係粉紅色車，我會假設黃色車會入中線，所以我會入最左線

如果我係黃色車，我會假設粉紅色車會西出嚟中線，我會一鳩出最右，轉哂彎睇定先cut返入中線

你夠快咪攞到線囉，唔夠快就醒少少啦

#11 嘅中文版

我都想知 之前行過公主道 常盛街公園對出轉左入培正道 都係2轉3線 無線跟

俾我就俾油炒埋去，睇下邊個唔着

起步 一定內線拎到車位先

為乜呢

唔該晒

香港太多屎忽司機
我最鍾意架啦，報返公司又可以遲返半日兼取暖
何不為？

冇一架車有優先權行B
利申：十幾年前email問過運輸署
email搵唔返

邊到？
我部前柒想噴油。

禮讓啦，慢嗰一兩秒有乜所謂，鬥爭搞到撞咗嗰啲時間唔止十幾分鐘咁簡單

好多二轉三地下都有虛線
邊個唔跟就邊個食

搭單問 紅隧poly 紅綠燈
三線去四線(計埋最左, 唔計雙白最右)
左一之後匯合左二去葵涌, 左三過海, 左四何文田
過燈位後三線各線應該點行呢?

外內外 識唔識揸車

我通常外彎就騎住中線同外線
出左彎再睇住内彎架車入返中線

一黎有d垃圾司機,揸住私家車仔都要偷位
二黎防止佢合埋眼飛出嚟撞我

某啲地方會有自己嘅默契嘅

我附近有個呢啲路口，左中線可轉左，二出三

通常中線都會自覺入右線

做咩啫你
係唔係試過俾人搶咗線 唔開心啫

最緊要係知自己部車咩料
再望望隔離部車
你有信心咪搶
冇信心咪慢啲或者讓人揀

錢多 或者BENZ屎撚另計

文明社會先啱用，香港咁做即係制造意外